美國掌心雷全面進場！

不懂英文的陳女士以為完成選民登記後，就等於完成投票。(曾漢棟攝)

美國大選｜紐約直擊中國（北美通訊）

美國總統大選如箭在弦，對華政策是焦點所在，華裔選民史無前例熱議選情。在選民登記最後一天，《蘋果》記者與社區組織走到紐約中國新移民社區，觀察新移民對美國大選的了解程度。不過，這些新登記選民對選舉大多一知半解，甚至連候選人名稱，以至其代表政黨也搞不清楚。工作人員則坦言，在區內很難找到對選情有深入了解的選民。

駐紐約記者：何潤琪

今年5月，皮尤研究中心（Pew Research）發表報告指，美國亞裔合資格選民達1,100萬人，佔全國5%，也是增長速度最快的族群，華裔佔其中約四分一。

今屆大選獲得華人熱烈討論，在不同網上討論區，皆可看到有華人為支持的候選人拉票。《蘋果》記者日前與紐約社區組織華人策劃委員會（下稱華策會）工作人員Howard Wong，到中國新移民集中地、布魯克林區八大道選民登記站，觀察華人對大選的認識程度。

這些新登記的選民中包括畢太，她表示，計劃把票投給特朗普，因為「他夠膽講夠膽做，唔會拖泥帶水」。她說，特朗普對美國經濟有正面幫助，但不知道其所屬政黨。被問及怎樣看副總統彭斯，畢太誤以為他是另一位候選人拜登，說「佢無咁好，因為年紀大，已經78歲」，有路人指出記者在問彭斯，她說「我以為講『彭拜』」。

不懂英文的陳女士，則誤會以為登記選民後，就等於投完票。她承認只在「微信睇新聞」，認為「（拜登）幫窮人講話，較大眾化」，其對手特朗普則是「白人至上」，「防疫做得唔好，賠上咁多生命，認真唔認同佢」。

另一位拜登支持者歐女士直言「不知道為甚麼會選他」，沒有看過大選相關資訊的她，只知道兩位候選人年紀都挺大，「那就選拜登」。被問到為何不投特朗普，她說「（特朗普）做得不好」，但說不出有甚麼不好。

在美國，選民登記表上可以填寫自己所支持的政黨，以方便安排選民參加黨內初選投票；而各州提前投票的選項、時間不同，種種內容讓不諳英語的中國新移民，對投票過程感到更混淆。

並非所有新登記選民皆對選舉一知半解，計劃票投特朗普的張先生表示，他向來支持共和黨，「因為民主黨要加稅派錢，令政府窮，亦沒有政策幫美國生產力。」他批評民主黨副總統候選人賀錦麗「想法『太左』」 ，而「拜登差不多80歲，萬一他有甚麼事，就要用她（賀錦麗）」，並較喜歡彭斯的作風。即使特朗普對華政策強硬，也不會影響他的選擇，「（只是）對政府（強硬），對人民無大影響」。

今屆大選轉投民主黨的區先生則表示，「特朗普把好好的經濟搞壞，加上疫情，只能投他（拜登），也不知道會否更好」。至於中國問題會否影響其投票意向，他指「政治我不知道，主要考慮經濟」。

在華策會負責外展工作的Howard坦言，他所接觸的華裔選民，大多不清楚自己在投甚麼，「我覺得好少Educated Voter（對選舉有深入了解的選民），真正可以講出幾個政策的，佔好少數。」華策會屬政治中立，當居民填寫登記表格時，Howard不能引導選民意向，「他們（選民）說『真的不知道（投給誰），好像兩個都是爛蘋果』，我就說沒辦法，只有兩個選擇。」他認為，華裔選民整體參與度向來較低，原因是「覺得投給誰也影響不到自己的生活狀態......我投來做乜嘢呢？」新移民登記選民 分不清候選人、政黨

唔識英文都可以有美國綠卡

羡慕死連登仔

輸出選舉（舞弊）技術

同香港一鳩樣
唔知點解要投
總知就投啦

勁on9

人形畜生

終於明白點解侵要派票站觀察員
如果踢爆支那人種票就搞笑

都話今日香港，明日世界

我唔覺得係今屆先有，只係今屆多左人關注
抵死啦，美國佬

Nyc 就是撚但啦 民主黨出個智障既都係blue state

好彩d支那人主要都係集中係藍州大城市

可以解釋到美國民主黨要奶共，因為係票源

支豬去到邊都係支豬

綠卡無得投票
入咗美籍先有

連登仔話唔識英文去咩英國，美國

不過華裔支持度下跌緊，民主黨近年搞太多on9野出黎犧牲亞裔利益

彭拜係邊個⋯

用埋香港建制派果套

佢當左香港咁無限掌心雷

你傻啦
亞裔加埋個少少票又偏集中DEM理鬼得你咩

我無話可以影響到結果呀，只係話民主黨雙面人性格越做越出面

支那狗唔識英文都可以留係美國

有繁體中文票架喎

唔識英文點考入藉試 會考你聽同講

除非年紀大到可以唔使考

不懂英文做美國人

點解呢d人都做到選民?

但係鬼佬未明，要靠大家一齊堅持國際戰線

黃人廢老
廢得特別噁心

個廢老竟然講得出經濟差左

當中國人有票投

香港都好多
特別老人院果班
簡直係民建聯工聯會票倉

唔識英文點入到美藉

美籍支那人全面進場

綠卡投唔到票

至於中國問題會否影響其投票意向，他指「政治我不知道，主要考慮經濟」。
投票唔係政治係咩，經濟咪又係政治一部分

算啦華人主要都係係藍州
個啲地方民主黨訓係到都贏
所以掌唔掌心都唔會改變啲咩

邊夠你黎
自創綠卡投票大法

真係愈來愈覺得抵死，玩大愛玩到唔識收，一齊做中國人啦

又唔係搖擺州,冇事

彭博啲fd子

即使特朗普對華政策強硬，也不會影響他的選擇，「（只是）對政府（強硬），對人民無大影響」。

大撚把呢啲人，呢啲廢老永世都只會屈喺唐人街

澎湃

共諜

香港咪一鳩樣，笑甚麼

彭拜

彭拜。。。

嘩，仆街丫。。。

美國點搞
有主權都可以搞到好似香港咁比班唔知發生緊咩事既人參與決策

如考慮經濟必投侵架啦

要呼籲全世界認識中國人

支共啲媒體多到
Google完原來係中國「農民運動大王」

有路人指出記者在問彭斯，她說「我以為講『彭拜』」。

彭拜係jm9 澎湃 屌你

香港啲廢老係當買馬咁投票

成百年前都可以係2020年美國總統候選人

呢d支那人根本冇影響力
仲要係藍到黑嘅NY同CA
而家連百人會都就變外國使團

駛撚掌心雷，攞一張選票去支那領事館用支付寶收一舊水美金，支那代填包寄!

現實就支那藍絲反侵撐登

拜登仔：愛侵力同藍絲冇分別

其實唔止兩個選擇...

好似奶粉黨，到時有雞頭代收包郵

呢d人真係世界毒瘤賤種黎

連登仔教美國人投票

殺曬啲大陸人la

考慮經濟投biden？笑死人

拜登仔=五毛

呢個心水清

亞洲人天性黎就算你對佢幾差，只要冇啦啦有一日比著數你一次 ，之後就會幫你講好說話

『彭拜』

仲要係共產黨

習慣咗
習總全民一致投選做皇帝
本身中國人有戶籍張票就被代表直接投咗票比習總
去到美國都仲以為全世界都一樣

唔識英文咪撚留美國啦死8婆

掌心雷投比政棍Trump?

已封鎖會員 支持左翼
侵都叫政棍

push

大陸人應該鍾意侵多啲喎
最緊要經濟好，我做咩要交稅養你啲窮人

潛啦傻閪
綠卡點投票呀
正常智商
羨慕死樓主

即係受訪者原來連綠卡都無？

「政治我不知道，主要考慮經濟」

政治咪會影響經濟囉，你唔搞掂中共遲下又整virus你嘆

唔出奇 仔女帶老母移民

唔好睇小微信睇新聞果班廢老數量

咪又由佢當投咗囉
咪笑啦

發現弱智仔

日日都有人吹話香港人英文屎出去揾唔到食, 我屌NY 唐人街班契弟連26 個字母唔識都生存到, 彭斯變彭拜都夠膽出去投票, 唔係有人自認柒得過佢地下嘛

連登仔可以影響世界 你唔知咩

不懂英文的陳女士，則誤會以為登記選民後，就等於投完票。她承認只在「微信睇新聞」，認為「（拜登）幫窮人講話，較大眾化」，其對手特朗普則是「白人至上」，「防疫做得唔好，賠上咁多生命，認真唔認同佢」。

西鳩利 支那放隻世紀病毒出黎 然後死左人就賴trump, 仲讚返奶共既失智症老人轉頭

真正心水清嘅既得利益者可能會知點投
但可能得好少數
大撚把大陸有個錢就移左民嘅愛國文盲憤青，日日睇微信假新聞

人生百態

美籍呀傻鳩 結婚咪唔使識英文囉

推上twitter

師兄介紹返

柒咗我識

懶得google

咁綠卡要點先變到美籍

大把中國人移左民
都係微信睇新聞
微信大把Fake News

中國陰道通行天下

隔離陳師奶同樓下保安講架

耆英團

彭丹

想要成為美國公民，需要滿足以下條件，及走完相關程序。

① 申請人須滿18歲或以上，且是獲准在美國的永久居留者（這兩項對於獨自提交申請的申請人通用）；

② 申請人已在美國連續居留五年(如為美國公民的配偶、則可以在與該公民結婚三年後，申請入籍)。在這五年期間，申請人真正住在美國境內的時間須達到五年時間的一半，即30個月以上（如為美國公民的配偶，則實際在美國境內居住時間須達到18個月）以上；

③ 申請人在連續住滿五年的最後三個月，是住在遞交申請書的該州內；

④ 申請人必須有一定的英文讀、寫、說的能力；

⑤ 申請人必須瞭解美國歷史與政治制度，並且堅信美國的憲法原則；

⑥ 申請人必須有良好品格,且遵守美國的憲法。

移民局覺得佢有一定的英文讀、寫、說的能力就有

咁點解報導個選民入到籍

英文都唔得

撐警賤種account
而家現形就唔撚扮「左膠」

呢個就係移民局on9嘅位 所以侵想玩技術移民

從來冇理過 何來犧牲

所以點解Dem 咁大反應
因為呢堆係佢地票源黎

差唔到幾多 高學歷都係投dem

同香港一樣

話經濟差重走去投拜登
再lock down經濟都幾難好
反智

呢D 收到佢張投票就順手趕離美國啦

五毛真係連政棍係咩都唔知

支那畜不配有選票

呢班同香港班新移民一樣

支那人撚識睇正體字咩
佢哋淨係識煲冬瓜殘體字咋

考慮經濟但投拜登

On9無極限

65歲唔洗考試直接入藉

好彭拜

中國世界第一

On9
話人地白人至上
唔通要顧左你呢啲支那劣種先咩

支那人成世都未投過票，成班弱智咁

入轉老人院嚇死你